%@Titre:Asie 2012
Sur le schéma ci-dessous, la terrasse est représentée par le segment [DN] elle est horizontale et mesure 4~mètres de longueur. Elle est construite au-dessus d'un terrain en pente qui est représenté par le segment [DP] de longueur 4,20~m. Pour cela, il a fallu construire un mur vertical représenté par le segment [NP]. 

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(10,6)
\pspolygon(0,1.5)(0,4)(3.4,5.7)(5,4)(5,1.5)(9.2,1.5)(9.2,0)(5,1.5)
\psline(3.4,1.5)(3.4,3.2)(4.2,3.2)(4.2,1.5)
\psframe(0.9,2.)(1.8,3.2)
\uput[ur](5,1.5){D}\uput[u](9.2,1.5){N}\uput[r](9.2,0){P}
\uput[u](7.1,1.5){Terrasse}\rput{-19.65}(7.1,0.5){Terrain en pente}\uput[r](9.2,0.75){Mur}
\end{pspicture}
\end{center}
 
\begin{enumerate}
\item Quelle est la hauteur du mur ? Justifier. Donner l'arrondi au cm près. 
\item Calculer l'angle $\widehat{\text{NDP}}$ compris entre la terrasse et le terrain en pente. (Donner l'arrondi au degré près)
\end{enumerate}